原來三綱五常係咁，依家完全被人扭曲哂

君為臣綱，君不正，臣投他國。國為民綱，國不正，民起攻之。父為子綱，父不慈，子奔他鄉。子為父望，子不正，大義滅親。夫為妻綱，夫不正，妻可改嫁。妻為夫助，妻不賢，夫則休之。五常為：愛之仁，正之義，君之禮，哲思智，情同信。（出自《韓非子·忠孝》）

依家變哂做愚忠愚孝
全部只講第一句
原來後面係重點

左膠思想

俾當權者扭曲曬
成段野個中心思想都係如果你做唔好你應該做嘅野，人地就有legitimacy去收你皮
以當年嚟講咁嘅思想係領先全世界
但奈何講一回事，做又另一回事

韓非子幾時有呢段

我上綱 copy only

唔知正式出處係邊？

由春秋查到清朝都搵唔到

有人話係

三綱的說法出自西漢董仲舒的《春秋繁露》

check過

連君為臣綱都搵唔到

屌網上啲出處全部都唔清唔楚

會唔會只係網上小說老作的句子
再經反覆錯誤引用再引用

有人話係明末既【封神演義】

如果係咁即係最初三綱五常無咁講